日本職員去對面街買飯 公司高層在電視台公開鞠躬道歉

日本一間公營機構一名職員，因離開辦公室3分鐘去買午餐，而被扣人工，該機構高層更在電視上公開道歉，但有輿論指懲罰荒謬。

神戶市水道局一名高級職員一次望出窗外，見到該名64歲員工過馬路去買外賣午餐後，展開調查，發現該職員過去7個月共26次離開公司，到對面街買便當。

「醜聞」揭發後，公司高層在電視台公開鞠躬道歉。涉事職員因浪費公司時間，被扣半天人工。他的上司表示，那位員工除了去買午餐，還想「改變一下步伐」。

網民見到該機構公開道歉後，反而同情該名職員，指懲罰荒謬。有網民說：「現在是否連廁所都不准上？簡直像工作間奴役。」

有網民計算到，該職員其實只是平均每周離開辦公室3分鐘一次。另一位網民指水道局上電視道歉，比那員工外出買午餐更浪費時間。

事件重新激起公眾對員工工時長、超時工作、放棄有薪假等日本職場文化的爭論。

英國《每日郵報》

另一位網民指水道局上電視道歉，比那員工外出買午餐更浪費時間。

日本去旅行就爽
打工嘅話真係慘過食屎

簡直癡撚咗線

相反港共

平時見好多連登仔番工爆兩個鐘石

道德高一個點
仲要個呀叔都成64

日本同支那真係極端

on9

澳門係揸揸下巴士載住客去入油 順便買埋飯

返工時間內去買飯？

呢單野根本係想清算個廢老
如果香港人咁齊心, 香港班廢老就唔會惡到而家咁

德法意果d國家郁d就罷工罷成日 完全唔洗比面
日本係咁以出去買個飯都世界末日咁 但勞動生產力依然響g7入面包艇
響香港新加坡做到成隻狗咁都算係高效率
響日本做到成隻狗咁都係好低效率

除左班打工仔扮工扮到出神入化 又或者太多on9程序/rule之外 我都諗唔到其他原因會搞到日本咁

食飯時間唔俾出街？

重要個個高層都高人工過班阿叔

日本公司d程序繁瑣到

兩個鐘真係離晒大譜

利申：日日都爆三個字石，有時一日兩次

我都想知, 如果返工時間去買又衰D既

班友仔放食煙break 唔係仲哂時間？

個阿叔係咪lunch嘅時間都要做野，所以搞成咁... 香港掉撚番轉... 公務員工作時間做私人野好撚正常... 成班三點幾走撚左去玩hifi, 02年世盃食完lunch係k房睇直播... 通常中級做到仆街，低級懶到仆街...

買午餐都唔得會唔會有啲矯枉過正

唔怪得我老闆死都唔肯番日本做

試過蛇咗去睇2個鐘波

做緊日資建築公司
合約第一句已經話
你要隨時預備將你既身體同時間獻給公司
英文翻譯係咁上下

但最大兩個日本老闆真係晚晚都九點幾十點先收工
仲要星期日都返公司地盤望下先安樂

痴撚線

待遇點先？

五洋？

類似12點放飯,但57分就走左人?

賣閪賣屎忽呀？
都On9

仲以為有架妹hr apply 左

閪到震
人工低不得止
兩年幾無加過人工
最後要大部分員工嘈先肯加

OT人工1:1
其他建築公司都係1:25
什至1:1.5

星期日，勞工假開工都係1:1
農曆年都係1:1

唔返星期日勞工假仲要好似千古罪人咁
大佬勞工法我有權唔返

早排我地同公司攤牌話唔柒返星期日
有本身你炒左我
先唔敢迫我地返

道歉咩野先，道歉監管職員不足，定道歉買飯都追究

仲要經常ot到十一二點
都係個句，唔肯ot
好似千古罪人咁

想逼走個呀叔唔洗比長期服務金姐

以工作文化環境等總合排名
日本韓國長期居於一二位
第三先到香港

講漏咗 喺閪工入面計

韓國入唔到財閥注定一世窮
日本做死一世，24小時執屎

日本職場：報告、連絡、相談

Asia真係on9

日本人對工作好認真，你班香港人唔清楚人地文化就屌

唔係

認你老母真 亞洲人仲做唔夠狗？

咁認真把撚
又唔見google搞到辦公室屋企咁會收皮?

Mark低啲返工日數
唔勞個陣報上勞工處
等班㗎仔醒醒定定
咪撚帶啲劣質文化離香港

「但」係咁用㗎咩
前句後句無轉折㗎喎

移民POST 好推崇移民日本架WO

認真還認真
可唔可以將副認真態度放係D重點度 而唔係將D小事簡單複雜化
2018仲可以見到要求全手寫CV既先進國家有幾多個?

講真咪爆左出黎先道歉並唔係咩人文精神
如果當初係咁著重人道就唔會因為咁樣扣人人工啦 死仆街日本仔

你係日本做過野未
佢地認真係d on9程序度
佢哋工作文化係垃圾
我死都唔會返日本做野

日本住下 or退休幾好ga
但要返工就不了

手寫CV都算
有fd去d教人點寫CV既seminar
夠撚膽死教你寫錯要全份重抄
用塗改液會比人唔好印象

寫份CV都用一日所以咪冇效率囉

仲要我有創意地寫CV先on9

日資公司狗都唔屌

我寫十份用左兩日時間

西松？

日本CV同工作經驗分開.

CV手寫係ON9, 但日本CV concept同大家認識既CV唔同.

再唔係自己去做生意做老細都幾好
可以勞役班o架妹

都唔係
唔想自爆

五洋聽講好好pay

買飯都唔比

咪都係寫呢d野有咩唔同

呢點無講錯
屋企老一輩寫cv寫錯真係成份重寫

日本呢啲野過曬火位
輕鬆啲啦香港人，千其唔好學

有錢咪好

唔係掛

真係痴撚線

辦公時間

返工屙屎 睇醫生 做做下野出去買枝雪條乜都做齊晒

香港一間公營機構，被揭發工程造假，該機構高層更在電視上公開說：我話你聽OK就得㗎喇

有冇拎睇
上果陣miss咗

無聊到望街, 仲得閒到展開調查人地一年買幾多次飯果位高層同事炒咗未?

慘得過香港?

我有朋友係日本返工 訓死左起唔到身
佢公司搵人上佢屋企搵佢

社畜真係慘
有時過份正確去到極端真係好煩

差唔多啦

返工落街食煙班友呢？

日本呢幾年都接二連三被揭發造假 學術上又好工業上又好

香港只係監管不力 人手唔夠
但日本果種係明知個要求過份地高而且不合常理都要你做出黎 為既就係幫你上司同公司拎glory 你話impossible完全做唔到出黎既話就可以講再見 但你以造假方式做出黎 一比人揭發又可以收皮 而你上司過一排冷河就繼續重新出發

無論你做唔做都好 都係死路一條 最後既輸家都係你

咁既職場文化 香港人會接受到咩？

64算呀伯定呀叔

辦公時間出去買飯都合理？

日本去旅行就正
長住就真係不了

人地返三十幾個鐘,4天公作叫差唔多

日本wo,放左工重要部同事去食飯應酬

佢道歉係因為個員工出去買飯盒
唔係因為覺得扣人工係做錯呀嘛?

日本仔d劇個男主多數都好創新
但公司就成班老屎忽守舊到仆街

是食飯時間

爭乜吖，根本大家都係鐘意口講效率然後嘥鳩埋啲無謂時間做低能嘢

日資公司就鐘意好認真咁去做啲戇鳩嘢
港資公司就鐘意好戇鳩咁去做啲認真嘢
唯一共通點係大家都工時長人工低

結論: 打鬼佬外資工最好

你除非好叻入外資, 係普通日本公司做, 係一定慘撚過香港. 正如呢個post 有人講, 你唔OT 係一個罪黎.

日本d 服務好係有原因, 因為佢地成個民族都係做撚到癲黎serve d 客. 你去旅行玩做個客當然正. 到你要做到佢地水平黎serve 客人既話, 做撚到你儍.

其實東亞地區既扮工文化多數都係西
香港 南韓 台灣 日本 9成公司基本上都係做奴隸 各自有各自西既地方

要真係自由 有發揮 合理同舒服既工作環境 都係練好英文 奪埋心水打鬼佬工罷啦

小薯+毒撚應唔應都係咁

衰撚過香港

都係德國工人威
日本打工仔都係狗

日本旅行就得 返工長住不了

人格階面仲停留係封建時代嘅日本

香港行開5分鐘都要比人問去邊

唔明日本法例有5天工作同最高工時,OT補水都仲有咁多呢D ON9事發生

買飯都唔畀，過對面街搵案內所扑野好冇？

痴撚線 最憎依種奴性

日本垃圾賤種國家

上班台好多扮工post既ching成日去廁所爆石

OT 3工好工常丫
1:25 1:50 有病

其實我係日本都試過坐坐下巴士個司機落車去廁所

依個新聞揾咁多人出嚟道歉簡直浪費時間

我之前金門都有1.5
家陣呢間野1:1
大佬聖誕農曆年都係1:1

你話我係港奴都話
公營機構
辦公時間 離開崗位
不論一分鐘定一個鐘
都係行政失當
其實咁樣上電視道歉
出黎個阻嚇性比本身個道歉更重要
同時又可以確立一種負責任既形象
勿以惡小而為之
不喜任屌
我唔介意

又要道多歉

橫掂點都係要死咁不如造假算

而家日本班90後其實同香港打工仔好似
佢地係日本經濟神話破滅後出世
根本無見過日本最光輝果時
返學仲要咁啱渡過6日變5日
佢地比上一輩叫ゆとり世代 (寬鬆世代)

近年每4月上twiiter 就有好多爆笑一日辭職事件

ぷや犬@蚊絶対殺スマン@puyn888

4月に入り営業日2日目ですが本社ではさっそく辞めた新入社員がいるらしいです...猛者...😶

5:58 PM - Apr 5, 2017

「踏入4月還不足2個工作天，貌似本社已經有新入社員辭職了。強人是你...」

私が聞いた中で1番やばいと思った新入社員伝説は、入社式で新入社員が1人一言ずつつ挨拶をしていく中「今日限りで辞めます」って宣言してそのまま本当に辞めたっていう奴かな…わざわざ入社式まで出て宣言しなくてもいいだろうに…

4:49 PM - Apr 5, 2017

「在我聽過的新入社員傳說之中，最厲害的還是有人於入社儀式當天上發表『即日辭職』的宣言還果真付諸實行的人存在...其實不用特地出席入社式發表宣言吧？」

( ∵)ズェア@ADS_2
新入社員でうちの職場にも5人来てエアコン担当で来た子に俺が教育係で付くことになったんだけどどんな子か上司に聞いたらもう辞めたって聞いて笑った

10:55 AM - Apr 5, 2017

「本應有5名新入社員被調派過來我這邊的職場，而且其中一位還應該是由我負責指導的，但當我問上司他是位怎樣的社會新鮮人時，原來他已經辭職了，笑死本宮了...」

SHiN@BDS_SHiN
弊社の新入社員は-1名です。（3末で新卒で入った社員が辞めたため）

5:35 PM - Apr 3, 2017

「敝公司的新入社員人數為-1名。（因為3月底以新卒形式入職的員工已經辭職了）」

一度係唔係都道歉
一度打死都唔道歉

亞洲人真係天生下賤民族黎

白人又真係超級優秀高等種族(only日耳曼白人）

一個30萬人既冰島人人都係人才

各行各業都係世界都係屬於top水平

道歉文化，所以日本有人整左條「全謝罪對應型汎用道歉影片」，無內容，用黎謝罪乜都得

而家D日本仔興打三日工，月入十萬日元就收工

同三和大神一樣

咁都話冇問題崇日撚係咪個腦壞咗

咁佢哋好過三和既，日本社會唔容許佢哋個個星期都轉新工，一星期三日都返同一個地方

你要隨時預備將你既身體同時間獻給公司

美軍合約呀？

（爆石睇post中 ）

以為係為左咁小事都浪費時間查一餐而道歉

呢樣真 一邊就責任同誠信爆晒 一邊就無人性做假理得你死

咪唔可以落街食煙？

公司有室內食煙房

嗌外賣

點睇南韓狗2樣齊哂

日本人工作辛苦
但還好佢地有去多娛樂減壓地方
不論正經定色情

香港而家年輕一輩又咪有班人覺得唔OT係罪。話反映出一個人冇責任心，唔埋堆。

泡狗點都好過支那 人地有人權有自由

劈炮啦
狗咩

佢地啲職場文化
但佢地嘅工匠精神

有名你叫:泡菜支那

鬼叫工作時間比上司捉倒，借題發揮殺一儆百

日資公司起嘅公屋真係質素都好啲

去廁所都要離開崗位
係咪要人地日日坐晌廁所咁工作?

有人權有教育都生番咁

本質上賤過支那

中國喺支共佔領前算高質，正與西方烈強及大日本帝國接軌，你睇五四同班軍閥的改變就知

蔣公嗰政府係衰貪污同婦人之仁

加上共匪宣傳及形象好

屌你仲要本身返七放七
要我地ot到2200，2300
0100都試過
仲要每個月硬性返兩個星期日

唔ot唔返星期日就係千古罪人
最尾同公司拍枱話唔ot唔返星期日

有乜就勞記見
公司最後都笠水

但全公司標籤左我地係搞事份子
唔肯做既死懶鬼，同公司玩野等等
cls

點解無炒你？

咩原因
因為我地唔肯返星期日?
驚我地去勞記告佢嘛

咁樣比較唔太妥當
你如果因爲生理需要而去當然冇問題
但如果你係偷懶去 或者非生理需要去
好似樓上話食枝煙 咁又唔太正確 理應禁止
同樣如果係屬於佢既午飯時間或者自由時間去買 當然冇問題
問題佢係辦公時間外出

辦公時間 離開崗位

咁我字眼上出錯
Sorry

我意思只係想講做非工作有關既事
佢道歉係岩
亦顯得佢地肯負責任

日本人做嘢手腳太慢，太多程序，不懂變通執生。

你老母生咗你就真係失當 浪費納稅人既錢養大你呢個 on 9 仔

你都係中國隻狗啦

程序太撚多
而日本仔根本唔係香港人個種識work around去solve problem
唔理下屬點死，死都要死掂一開始定左的野
但極可能有更好更快更方便的做法

On9
有冇見過德國人做野？
就連公認懶的法國人，真係要做的野時，都係好認真
人地講efficiency, 鳩開會鳩ot做乜撚野

咁嘅垃圾工都返？
就係有你d咁嘅人渣先有依d風氣

你知條柒咩
我係借調過去幫皇家佬做野
皇家佬不知幾睇我
拍佢枱呢獲皇家佬撐哂我
公司先無聲出

無canteen咁點？

人地架生靚，上粒螺絲都是識飛咁

中國或香港公司啲架生

日奴

哇 好慘 日本工作文化咁樣邊有人才出 奴隸到

Intern 定ft?

香港都多左人炒散維生

真心一問
如果出去食會點

咁係本身公司問題
連件架生都要用垃圾貨的話，有乜理由要用員工時間去就件垃圾架生？

你會唔會用垃圾鋤頭去掘隧道？你用幾千個員工掘足1年都唔會完成到單工程

睇日本新聞話年頭又係神戶市的政府工有幾條友未放飯就換衫出去跑步
重有條友又係偷雞出去買飯之後比人撞到先發覺
之後呢個阿叔又比人周到先搞到好似好大獲咁

駁一次日資老細嘴你已經玩撚完
香港老細你唔駁嘴就你玩撚完

你懶醒變通,
一追究上來你咪第一個仆街

香港政府就係你哩種思維，所以香港停滯不前

咁香港8成公司都有問題